「鄭若驊只想完成政治任務」

「鄭若驊只想完成政治任務」

【本報訊】萬人上街反對修訂《逃犯條例》，有遊行人士將矛頭直指律政司司長鄭若驊（圖），指條例修訂涉及法律問題，鄭身為負責香港法制的最高問責官員，卻多日未回應，只顧推卸責任及完成政治任務，讓保安局局長李家超擔任「箭靶」角色。李家超昨日出席電視節目時就表示，承諾確保修例後無人因政治罪行被移交，但拒絕與內地設立協議，籲大眾相信法庭和律政司「雙重把關」。

相關新聞：西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒

遊行人士斥破壞一國兩制

參與遊行的市場營銷從業員李小姐指，條例修訂立法倉卒且諮詢不足，亦會形成政府可隨時修法的壞先例，「係一個缺口，政府不停喺唔同法例搵缺口去破壞香港現有嘅民主法治」。她又指，政府所有有關法律事務都應由鄭若驊面對，但鄭卻多日未回應修例，認為政府因「收到阿爺order」而推修例，根本無意理會民意，「鄭若驊坐得上去必然有佢嘅責任，但其實邊一個坐上去，我諗都係咁樣做」。

馮先生與太太帶同6歲女兒參與遊行，他認為條例破壞一國兩制，雖然女兒年幼尚未能明白遊行意義，但仍會努力向她講解。他指，李家超只是政府設立的「箭靶」，代替林鄭月娥和鄭若驊承受批評，「搵一個人頂晒，一個箭靶就算」，批評政府狡猾，只為完成政治任務。

保安局局長李家超昨日繼續代替鄭若驊承受炮火，出席無綫節目期間，他承諾《逃犯條例》修訂後，會確保無人因政治罪行被移交，並同時由法庭和律政司把關。對於內地可能將政治罪行包裝成刑事罪行，李稱當事人可提出證據抗辯，強調大眾應相信律政司人員的專業能力。

但李拒絕承諾與內地設立協議，以確保疑犯可選擇律師及獲得公開審訊等，辯稱因各地司法制度不同，要保持彈性，引述內地方面指會慎重處理。他又指，《公民及政治權利國際公約》已有說明應公開審訊或不公開審訊的情況，當中包括涉及國家安全或個人私隱等，稱港府會保留拒絕移交的權利，相信移交機制不會被濫用。

■記者何家朗

上一則
上一則
市民憤怒 斥林鄭出賣港人

下一則
下一則
大律師指港法庭把關力有限

西環集中營：北京箝制港商界的緊箍咒
市民憤怒 斥林鄭出賣港人
大律師指港法庭把關力有限
黎智英：倘修例傳媒冇得做
佔中九子 用最後力氣吶喊
林榮基：內地法庭毋須講證據
八專業團體：香港到咗臨界點
「女長毛」與保安爆發追逐戰
田北俊：商界仍憂賄賂罪
三人權組織：對自由毀滅性打擊
譚惠珠死撐：內地陽光司法
周浩鼎屈泛民教唆台灣反對
萬人上街反「送中」例李柱銘：大陸亂控告 人人有危險

全部港共都係架啦
一係驚非根正苗紅完事之後比人清算
一係有外國國籍完事咪拍拍籮柚走人